# Chinese (Simplified) translation for linuxmint
# Copyright (c) 2022 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2022
# This file is distributed under the same license as the linuxmint package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: linuxmint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-26 14:10+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2023-11-07 13:33+0000\n"
"Last-Translator: Launchpad Translations Administrators <Unknown>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2024-06-18 17:57+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build bbfa2351d9d6a9ddfe262109428f7bf5516e65d1)\n"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:32
#, python-format
msgid ""
"The package repositories need to point towards the new release (%s/%s)."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:34
msgid "This should have be done by the Upgrade Tool already."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:35
msgid "Were the repositories modified since?"
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:36
msgid "Re-run the Upgrade tool so that it migrates the repositories again."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:143
msgid "Linux Mint version"
msgstr "Linux Mint 版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:143
msgid "Checking your version of Linux Mint..."
msgstr "正在检查您的 Linux Mint 版本..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:151
msgid ""
"Your version of Linux Mint is unknown. /etc/linuxmint/info is missing."
msgstr "未知的Linux Mint版本。 /etc/linuxmint/info文件不存在。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:168
#, python-format
msgid "Your version of Linux Mint is '%s'. Only %s can be upgraded to %s."
msgstr "当前Linux Mint版本为 '%s'。仅 %s 可以升级为 %s。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:174
#, python-format
msgid "Your edition of Linux Mint is '%s'. It cannot be upgraded to %s."
msgstr "您的 Linux Mint 版本为 “%s”，它不能升级到 %s。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:181
msgid "Power source"
msgstr "电源适配器"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:181
msgid "Checking the power source..."
msgstr "正在检测电源适配器..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:186
msgid "Connect the computer to a power source before attempting to upgrade."
msgstr "在尝试升级之前，先将计算机连接到电源。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:192
msgid "System snapshots"
msgstr "系统快照"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:192
msgid "Checking system snapshots..."
msgstr "正在检测系统快照..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:197
msgid ""
"If the upgrade isn't successful, a system snapshot will allow you to go back "
"in time and revert all the changes."
msgstr "如果升级失败, 系统快照可以让你回滚所有的修改。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:198
msgid "Press 'Fix' to perform a system snapshot."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:214
msgid "APT cache"
msgstr "APT 缓存"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:214
msgid "Checking the APT cache..."
msgstr "正在检查 APT 缓存"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:232
msgid ""
"Your package cache can't refresh correctly. Run 'apt update' and fix the "
"errors it displays."
msgstr "您的软件包缓存没有正确更新。运行 ”apt update“ 可解决显示的问题"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:241
msgid ""
"Some of your packages are broken. Run 'apt install -f' to fix the issue."
msgstr "一些软件包损坏。运行 ”apt install -f “ 可修复问题。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:252
msgid ""
"Your operating system is not up to date. Apply available updates before "
"attempting the upgrade."
msgstr "您的操作系统不是最新的。请在尝试升级之前应用可用更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:273
msgid "The following operations need to be performed:"
msgstr "需要执行以下操作："

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:275
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:499
msgid "Package"
msgstr "软件包"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:275
msgid "Operation"
msgstr "操作"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:277
msgid "needs to be installed"
msgstr "需要被安装"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:279
msgid "needs to be removed"
msgstr "需要被移除"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:308
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:588
msgid "Package repositories"
msgstr "软件源"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:308
msgid "Checking package repositories..."
msgstr "正在检查软件源..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:322
msgid ""
"The following sources are defined in DEB822 format. This format isn't "
"supported yet."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:328
msgid "Backup and then delete these files to continue."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:356
msgid ""
"The following repositories do not explicitly support your version of Linux "
"Mint."
msgstr "以下软件源不明确支持您的 Linux Mint 版本。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:364
msgid "These repositories need to be disabled."
msgstr "这些软件源需要被禁用。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:377
msgid "Your APT policy is incorrect."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:378
msgid "Reboot your computer."
msgstr "重启你的电脑。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:401
#, python-format
msgid "%s is unreachable"
msgstr "%s 不可达"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:406
#, python-format
msgid "%s is not up to date. Switch to a different mirror."
msgstr "%s 不是最新的。请切换到另外一个镜像。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:418
#, python-format
msgid "%s does not support %s"
msgstr "%s 不支持 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:422
msgid "The following problems were found:"
msgstr "发现了以下问题:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:464
msgid "Held packages"
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:464
msgid "Looking for held packages..."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:470
msgid "The following packages are held:"
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:477
msgid "Held packages can break the upgrade."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:491
msgid "Foreign packages"
msgstr "外来软件包"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:491
msgid "Looking for foreign packages..."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:497
msgid ""
"The following packages need to be downgraded back to official versions:"
msgstr "以下软件包需要降级回官方版本："

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:499
msgid "Installed Version"
msgstr "已安装版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:499
msgid "Official version"
msgstr "官方版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:499
msgid "Archive"
msgstr "归档"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:504
msgid "Otherwise these packages can create conflicts."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:520
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:556
msgid "Orphan packages"
msgstr "孤立的软件包"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:520
msgid "Looking for orphan packages..."
msgstr "正在查找孤立的软件包..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:540
msgid "The following packages do not exist in the repositories:"
msgstr "软件源中不存在以下软件包："

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:546
msgid "In some rare cases orphan packages can interfere with the upgrade."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:547
msgid ""
"If you decide to uninstall some of these packages press 'Check again' after "
"their removal."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:548
msgid "Press 'OK' to continue with the upgrade."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:556
msgid "Removing newly orphaned packages..."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:588
msgid "Pointing to the new release..."
msgstr "正在指向新版本..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:627
msgid "Upgrade simulation"
msgstr "模拟升级"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:627
msgid "Simulating upgrade to check hard disk space and potential issues..."
msgstr "正在模拟升级以检测硬盘及分区问题.."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:666
msgid "The simulation was not successful."
msgstr "模拟没有成功。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:667
msgid "Upgrading would remove the following important packages:"
msgstr "系统升级将移除以下重要的软件包："

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:668
msgid "Unwanted removals"
msgstr "不需要的移除"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:672
msgid ""
"This is a sign that something is wrong and needs to be fixed before going "
"further."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:674
msgid "Recommended solution"
msgstr "推荐的解决方案"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:675
msgid "Use apt-get in a terminal to troubleshoot and solve the issue."
msgstr "请在终端上使用apt-get来排除并解决这个问题。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:676
msgid "Don't hesitate to seek help on the forums and the chat room."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:678
msgid "Additional information"
msgstr "附加信息"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:679
msgid "The information below might help solve the issue."
msgstr "以下信息可能有助于解决问题。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:680
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:692
msgid "Kept packages"
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:681
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:696
msgid "Removed packages"
msgstr "已删除的软件包"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:682
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:695
msgid "Added packages"
msgstr "已添加的软件包"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:683
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:691
#, python-format
msgid "Packages updated: %d, added: %d , kept: %d, deleted: %d"
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:686
msgid "Upgrading will perform the following changes."
msgstr "升级将执行以下更改。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:694
msgid ""
"Note: Ideally, no packages should be kept. This might indicate an issue."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:698
msgid ""
"Go through the list above and make sure you are happy with the removals "
"before going further with the upgrade."
msgstr "浏览上面的列表并确保您愿意进行移除操作，然后再进行下一步升级。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:795
#, python-format
msgid "You need %s on '%s' but only have %s. You must free an additional %s."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:799
#, python-format
msgid "Download size: %s. Additional space needed: %s."
msgstr "下载大小：%s。需要的额外空间：%s。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:805
msgid "Package download"
msgstr "软件包下载"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:805
msgid "Downloading packages..."
msgstr "正在下载软件包..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:817
msgid "An error occurred while downloading the packages."
msgstr "在下载软件包期间发生了一个错误。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:824
msgid "Session inhibition"
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:824
msgid "Inhibiting session..."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:833
msgid "Upgrade preparation"
msgstr "升级准备"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:833
msgid "Preparing the upgrade..."
msgstr "正在准备升级..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:862
msgid "Upgrade phase"
msgstr "升级阶段"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:862
msgid "Upgrading the system..."
msgstr "正在升级系统..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:879
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:885
msgid "An issue was detected during the upgrade."
msgstr "升级过程中检测出了一个问题。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:904
#, python-format
msgid "%d packages still need to be updated (%d kept, %d deleted)"
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:910
msgid "Final phase"
msgstr "最后阶段"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:910
msgid "Finalizing the upgrade..."
msgstr "正在完成升级..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:929
#, python-format
msgid "%s could not be installed."
msgstr "%s 无法被安装。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:936
msgid "mint-meta-codecs could not be installed."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:944
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:967
msgid "The following packages could not be installed:"
msgstr "以下软件包无法被安装："

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:1030
msgid "/etc/fstab was modified during the upgrade."
msgstr "升级过程中 /etc/fstab 被修改。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:1031
msgid ""
"To ensure a successful boot, the upgrade tool restored your original "
"/etc/fstab"
msgstr "为了确保成功启动，升级工具恢复了您原有的 /etc/fstab"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:1032
msgid "A copy of the modified file was saved as /etc/fstab.upgraded"
msgstr "‎修改后文件的副本已另存为 /etc/fstab.upgraded‎"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:63
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:285 generate_desktop_files:26
#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:16
msgid "Upgrade Tool"
msgstr "升级工具"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:74
#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:2
#, python-format
msgid "Upgrade to %s"
msgstr "升级到 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:90
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:95
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:284
msgid "About"
msgstr "关于"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:100
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:144
msgid "Phase 1: Preparation"
msgstr "第 1 阶段：准备"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:145
msgid ""
"A series of tests will now be performed to prepare the computer for the "
"upgrade."
msgstr ""

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:157
msgid "Phase 2: Simulation and download"
msgstr "第 2 阶段：模拟和下载"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:158
msgid "Your package repositories will now point towards the new release."
msgstr "您的软件源存储库现在将指向新版本。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:159
msgid "A few more tests will be run and package updates will be downloaded."
msgstr "将运行更多测试并下载软件包更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:165
msgid "Phase 3: Upgrade"
msgstr "第 3 阶段：升级"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:166
msgid "The packages will now be upgraded."
msgstr "软件包将会被升级。"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:3
msgid ""
"This program will ask you some questions and upgrade your operating system."
msgstr "本程序将询问您一些问题并升级您的操作系统。"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:4
msgid "Let's go!"
msgstr "现在开始！"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:5
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:6
msgid "Fix"
msgstr "修复"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:7
msgid "Check again"
msgstr "再次检查"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:8
msgid "The following error occurred:"
msgstr "产生了下列错误："

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:9
msgid "The upgrade was successful."
msgstr "升级已成功"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:10
msgid "Reboot the computer for all the changes to take effect."
msgstr "‎重新启动计算机以使所有更改生效。‎"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:11
msgid "Recent Timeshift snapshot"
msgstr ""

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:12
msgid "Applied software updates"
msgstr "已应用软件包更新"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:13
msgid ""
"These requirements are there to guarantee a safe upgrade. Only disable them "
"if you know what you are doing."
msgstr ""

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:14
msgid "Supported Linux Mint version"
msgstr "支持的 Linux Mint 版本"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:15
msgid "Requirements"
msgstr "依赖"
